如果就張潔宜呢單判刑作出投訴，好大機會成立，可惜香港人欠缺藍絲果種毅力

48 歲倉務員被指去年 11 月，在屯門用粗口指罵警員「死黑警」，被警方截查時一度用雙手推兩防暴警員，以及不斷掙扎。署理主任裁判官張潔宜指，警員由截停至制服被告只有 20 至 30 秒，在電光火石之間，未能鉅細無遺形容當中細節，亦不影響可信性。相反，被告供詞不合情理，裁判官質疑當時沒有肺炎，《禁蒙面法》亦生效，「點解睇戲要著黑衫同戴口罩？」認為被告裝束與示威者相同，會使警員起疑。裁判官今（8 日）在屯門裁判法院裁定罪名成立，判監禁 4 星期。被告獲准保釋等候上訴。

官可理解警員供詞不一

署理主任裁判官張潔宜裁決時稱，雖然辯方指警員描述他們與被告之間距離不一致，認為兩名警員證供出現分歧。不過，裁判官認為警員單憑估計、沒有量度實際距離，出現不一致是可以理解。另外辯方庭上播片，稱不見被告有指罵等明顯動作，惟裁判官認為片段不清晰，無法看到被告動作。

裁判官指兩名警員由截停至制服被告，只有 20 至 30 秒，在電光火石之間，警員未能在庭上鉅細無遺形容當中細節，亦不影響他們的可信性，遂裁定兩名警員為誠實可靠證人，並接納他們證供。

被告自辯稱當日偕女友看電影，裁判官指被告當時穿著黑衫及黑口罩，但當時沒有肺炎，《禁蒙面法》亦生效，「點解睇戲要著黑衫同戴口罩？」裁判官又指當日有示威者行出馬路指罵警察，被告衣著與示威者相同，會使警方起疑。如果他只是橫過馬路到戲院買票，為何要走向警員方向及走上行車路，認為被告不合情理及不可信。裁判官認為被告當日曾指罵及反抗警員，終裁定罪名成立。

成立理由如下：

1） 「控方證人口供成疑，沒有達至毫無合理疑點，疑點利益卻歸於警察」

2）「即使能證實被告管有涉案物品，就法律觀點而言，控方指稱被告管有涉案物品的目的，亦不符合控罪中「非法用途」這項元素所指的三項定義 : 即束縛人身自由、傷害他人身體和入侵或非法進入住宅」

藍絲會不惜一切投訴良心法官，呢方面香港人要學野